<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dax on Дмитрий Власов</title>
    <link>https://DmitriyVlasov.ru/tags/dax/</link>
    <description>Recent content in Dax on Дмитрий Власов</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <copyright>&amp;copy; Creative Commons Attribution-ShareAlike 3.0 Unported</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Jul 2017 13:11:31 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://DmitriyVlasov.ru/tags/dax/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Обзор всех функций DAX</title>
      <link>https://DmitriyVlasov.ru/post/dax-functions/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Jul 2017 13:11:31 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://DmitriyVlasov.ru/post/dax-functions/</guid>
      <description>Предисловие Приводится обзор всех существующих функций DAX. Основное назначение статьи максимально возможно упростить обзор и изучение, навигацию и ориентирование по всем существующим функциям DAX в одной статье. По мере появления в статью будут добавляться новые DAX функции.
Содержание Краткое содержание  Логические функции Текстовые функции Математические и Тригонометрические функции Простые и Интеллектуальные операции с датой и временем Информационные функции Функции Создания и Фильтрации таблиц Статистические функции Функции над Иерархиями Прочие функции Синтаксические элементы  Подробное содержание  Логические функции Текстовые функции  Базовые операции со стоками Форматирование и преобразование типов Поиск и замена  Математические и тригонометрические функции  Базовые операции с числами Округление Операции со случайными числами Тригонометрические функции и константы  Функции даты и времени  Базовые операции с датой и временем Конструкторы даты и времени Расширенные операции с датой  Интеллектуальные операции со временем  Функции возвращающие столбец дат  Операции с периодами Операции днем, месяцем, кварталом и годом  Функции возвращающие ячейку с датой Функции возвращающие ячейку со значением Функции возвращающие скалярное значение  Информационные функции  Информация о пользжователе Обработка ошибок  Функции фильтрации Агрегатные и статистические функции  Агрегатные функции над таблицами Агрегатные функции над столбцами и выражениями Статистические функции над столбцами и выражениями Замечания к агрегатным и статистическим функциям  Функции над иерархическими данными Прочие функции Синтаксические элементы</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сравнение обработки пустых значений в DAX, Excel и SQL</title>
      <link>https://DmitriyVlasov.ru/post/handing-of-dax-blank/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 15:56:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://DmitriyVlasov.ru/post/handing-of-dax-blank/</guid>
      <description>Пустое значение в:
 SQL это null; Excel это не заполненная ячейка; DAX это blank.  В DAX также существует функция blank() возвращающее пустое значение.
Таблица сравнения поведения пустого значения в разных окружениях
   Выражение DAX Excel SQL1     blank + blank blank 0 (ноль) blank   blank + 5 5 5 blank   blank * 5 blank 0 (ноль) blank   5 / blank infinity error blank   0 / blank nan error blank   blank / blank blank error blank   false or blank false false -   false and blank false false -   true or blank true true -   true and blank false true -   blank or blank blank error -   blank and blank blank error -    Источники  docs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Пример использования функции EARLIER</title>
      <link>https://DmitriyVlasov.ru/post/dax-function-earlier/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2017 11:37:05 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://DmitriyVlasov.ru/post/dax-function-earlier/</guid>
      <description>Синтаксис EARLIER(column, [number])  Параметры    Параметр Обязательный Описание     column Да Столбец или выражение, результатом которого служит столбец.   number Нет Следующий внешний этап вычисления. По умолчанию 1.    Возвращаемое значение Текущее значение строки из столбца column на расстоянии в number внешних этапов вычисления.
Пример = COUNTROWS ( FILTER ( ProductSubcategory; EARLIER ( ProductSubcategory[TotalSubcategorySales] ) &amp;lt; ProductSubcategory[TotalSubcategorySales] ) ) + 1   Функция EARLIER получает значение TotalSubcategorySales для текущей строки в таблице.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>